香港幾時開始d 版權意識咁強？

好似依家連中學生打機聽歌都係俾錢買正版！
當年乜春都上forum download既壞習慣已經收晒皮！

我諗係foxy收皮之後 當年乜都可以係foxy到download

仲有冇人識sendspace

唔係意識問題 係方便度問題
家陣正版仲方便過老翻
上網下載仲要過落手機 幾撚On9
如果你話Foxy出手機app 連睇片同聽歌
界面唔錯 又唔洗錢
你估仲有無人比錢買老正?

試過係foxy down 鹹片

依家d中學生好撚有錢都係因素之一

搜尋 'AV' , 全選 , 下載 .

唔係意識版權強左
係物價升得高左
唯獨遊戲 歌 五十年不變
九十年代 ps1 一隻正版 講緊三四百蚊
算係一個貴既野黎
果陣一個早餐都十幾二十蚊
二十年後既今日 一隻game仲係三四百蚊
早餐都升到四十蚊
未計steam ps store 呢d特價幾十蚊隻game
唔再好似果陣咁 d 賣game佬 唔減價
依家買貴d都比人屌 市場透明曬

打機d正版咁多年都冇加價
都係400左右
計返通漲而家係好抵玩

Steam又多又方便，唔玩都買黎儲

比幾蚊spotify joox雖然音樂人毛都收唔到條
但當自己正版架啦佢地

黑警成日都將機密資料放上FOXY

仲記得以前d 翻版game 鋪 自助找續！
玩唔到又可以任換！

DL左過萬隻 FLAC CD cue

依家用正版體驗好左太多 安心 方便 功能多 下載快 而盗版又難搵左

而且以前用老翻始終要靠部電腦裝堆程式黎輔助先放到落電話 但依家已經好多人唔用電腦

同埋依家聽歌租戲正版相對唔算貴 反而用老翻又要解決好多問題 變左好似無必要搞咁多野咁

steam 一到節日特價
400幾蚊 5隻game

ps4 都成日買二送一

你有料就去海關告moov spotify joox 唔係正版
咩當正版

apple dl 首歌幾蚊，老翻又麻煩又音質差

食少個下午茶買到幾首啦

你地hd入面Ｄ
日本 av係咪正版來呢

小三買唉瘋 每個月八達通入二千

盲生

因為方便 租戲睇幾十蚊 又官方字幕
打機直接畀錢Download落PS4度唔洗特登買碟又入碟咁麻煩

因為方便同平

steam 特價果堆game好抵玩

R共鳴搵第樣，支持正版係好現象，點都值得支持

唔明點解個post咁多負評 樓主都話dl翻版係壞習慣 唔覺佢係反對人用正版

我覺得係大家有個共識 就係大家不論game/歌/電影 入邊既小眾類如果連自己都唔支持 好大機會就無下個作品出到
最好例子就係2000年代支那同台灣既單機game 好多都好好玩 但就無人買正版搞到收皮

其實班正版撚同環保狗一樣虛偽

叫人買正版自己又睇老翻av

間串流公司一執你又backup唔到就橙

多就無啦
會翻丁嘅舊片見到dmm特價會買digital

打機無正版好多限制
好似Ps4咁
你試下好易自己整到老翻Game同dlc破解又連到線都會少人買正版
前題係又唔影響連線
Sony又追究唔到嘅話
一樣多人用翻版

成班用緊酷我/狗下載唔通周圍同人講咩

仲有好多「孤兒軟件」，用都要低調進行（外界仍視作「老翻」）

好多年冇DL了
想睇嘅係亞馬遜買正版碟

因為正版方便

咁易俾錢都要搵方法download盜版
曬撚哂啲時間

齋講game,
上網俾完錢㩒個掣就玩得。仲有得等特價game,一餐平價放題已經有一隻
玩老翻：上網搵嚟搵去終於搵到，搞完一大輪破解/軟件問題終於入得，但全部上網機能冇得用

你識唔識嫁
搜尋「小魔女doremi」先多

因為spotify kkbox joox方便

5g 年代又會變成點

不過有時買完覺得係伏黎先慘

大家嘅版權意識高咗，payment又user friendly 咗，雙管齊下，自然咪多人用正版囉

網絡廿三條

時間成本問題

咪又係屋企人比，識撚賺錢咩

搞掂動漫畫先講啦

上次百幾蚊 生化危機1-6 百幾蚊 ps爆哂機都買咗

十個有九個用老翻windows
有晒正版貨都話貴
又唔撚識google學下自己crack 又要問點破解破解
建議大家支持正版windows

認同，覺得好既就要用實際行動支持

其實單行本漫畫個價都無乜點升
點解仲係個個睇網上盜版?
因為人地盜版仲快撚過正版
利申一直有買單行本
但係畀完錢仲要慢過人真係感覺好差

講經咩
台灣啲單機game 絕代雙嬌 軒轅劍 風色幻想
依家信和仲賣緊 先幾十蚊一隻
有幾多人真係會買返
利申有買

點會冇 Switch 咪一樣大把人老番

版權狗當年惡到話買正版CD轉 mp3 都算係侵權

有買富甲天下3
不過入碟裝唔到要再上網搵download 版先玩

睇正版 av

r18, dmm, pandoramove 都有幫襯

位問題
我都仲有買漫畫
但已經停左好多書

又潮濕 啲書好難keep
勁快黃

仲係中學雞砌機咩?

家陣買廠機都計埋正版 windows 啦

上淘寶買條KEY 最抵玩

rapidshare

好多人讀u都唔知自己其實有起碼兩條由大學比既windows正版lincense

仲有 Microsoft office

年費$540 subscribe 1TB onedrive 就附有1個 office license

係抄登討論版權

其實佢唔使你支持
而係本來啲嘢就係要畀錢買，你有需求要買根本就理所當然
唔撚使你好似支那人咁「照顧」

我諗都係講緊spotify, steam同ps4?

你收得人地錢, 比返有質素有服務嘅野人, 其實好多人都好肯比錢買正版

而家d人淨係識加價加價, 根本唔會諗點做好d吸引多人d去比錢, 你睇下d game有冇加到價, 你睇下ps4賺得多錢定ps2賺得多錢

依家砌機年代仲邊有人買廠機啊

淘寶key咪又係老翻。。。

你話我真心都係咁講
其實討論區嘅嘢撚有版權咩，高登真係以為自己揸住個臭名可以食一世
仲未講，其實高登一向有個傳統叫做避難所
當年亦大部分會員都好支持啲人開「抄登」
因為高登本身就係管理不善，啲admin又不知所謂，大把人都想另起爐灶好耐，只係獲獲都fail(膠登係一例，當年執咗後來再開返)

點知到咗連登真係掂咗，就有堆人嘈話係「抄登」，仿佛原來高登係有版權咁撚樣
我真係想勸下啲上咗高/連登冇耐嘅小朋友，唔好做咗人無償打手都唔知

根本唔關版權意識、平、方便事

學生無信用卡買嘢方便咩？

不過唔係windows 10囉

嚴格嚟講唔係老翻，只係唔知佢啲key點得嚟咁解
類似啲老鼠貨咁

有錢畀錢就搞得掂嘅嘢仲自己煩咩
鞋帶都叫工人駁嘅年代你叫人左搵右搵先聽到隻歌佢情願唔聽啦

聽歌幾廿蚊一個月任聽，再唔係youtube

打機Steam成日做特價

我諗呢代後生零用錢慳D洗都夠玩

廢事浪費時間去搵犯法野download

多數係過氣oem廠機偷個序號返嚟
然後每個序號都起碼多過一個人一齊用
係就係用到 但係唔係合法授權囉
好似好多連登仔都唔知呢個真相

dreamspark有一條win10，跟住好似仲有個server key 自己改下d policy仲好用過win10又唔洗食佢自動更新

外國啲賣Key網又係呢一類？
Psngames個啲

外國都係一樣 好平嗰啲都係唔合法授權嘅
啲人用到咪覺得自我感覺良好咁

砌機都有得跟windows嫁

淘寶堅勁抽，上次買個win10 Pro有usb果隻正版對返HKD連500$都唔洗

雖然支持正版係應該
但有無人覺得 玩過老翻同識玩老翻既人係聰明啲
又要耐性時間去破解 ISO檔 酒精
真心講句唔係個個人識架 D同學仔知你識 當你神咁拜叫你幫

依家人大咗 搵到錢 又唔想搞咁多野 就買正版算
不過有時買正版 屌你大大個盒 入面係比你Link你去Download 真係覺得好撚on9
以前正版其中一個因素係有時上唔到網都可以享受

依家係機友先會屋企用檯機
大部分人都係notebook
方便慳位

我賣嗰啲咪正版行貨囉

一個破解就就聰明
用人地做好既破解方法或工具，智力同比錢買其實一樣

發夢聽到人話啲電腦砌機舖
賣個啲OEM Key都係用呢一個方法拎返黎
睇黎都係買Box版好啲
又有隻USB撚下

如果只係家用上網睇片
iPad仲慳位
靚少少既NB都差唔多一萬
幾千蚊個啲真係唔多掂

依家家用電腦需求真係少左好多

連登多on9,無須太介懷

usb 自己整都得啦
不過box嘅序號同oem有少少唔同
但係依家有數位啟用 所以兩者就變咗無咩分別

係
同埋大家愈住愈細
一部檯機一張電腦檯佔幾呎位
啲人寧願拎住部notebook/tablet 喺床飯檯梳化周圍用算

以前買正版要買碟 要用啲Player Rip CD
買Digital又唔平過買碟好過
而家開App 連信用卡 俾錢 有得offline聽 梗係多人聽正版
仲要啲論壇Download link成日要睇廣告 又Down得慢 又唔知有冇毒 啲Music Tag又要改 勁煩

利申 而家買碟+Spotify

冇辦法，唔用網上啟用肯定有人搵到條key係點計出黎

電子發行成本低左，唔使點加價
物價高左，食餐飯分分鐘買到幾隻game

on9，講緊版權意識
真心有既，連登已經唔存在

再講內容，係高登連登一半post建基盜版之上
av seed
漫畫動畫最新番
逢星期六日波台acestrem sopcast
日韓美劇漢化
switch破解，psp nds gba歷史

講版權，執笠都似

有D係德國KEY黎
你話翻版就真係50 50
PSNGAMES 都賣 又無BAN
灰色地帶有平緊係買平
果陣我都係 係PSN買左WINDOW 10 黎用
淘寶又買過USB版

其實唔係版權意識好左 .....
樓上有巴打講過，先係物價不停升，但 Game 同歌碟既價錢相對地升得慢。變相大家覺得抵屌左。
另外就係科技引伸既方便程度，以上商家佬無咁重視 Online 銷售，但個時網絡興起網速更快既時候破解版就變左相對方便。當然而家隻雙 Game 都 Link 去 Server 要破解個難度都大大提高左。
跟住就係版權持有人接受科技帶來既轉變，由以住告鳩 YouTube 話佢侵犯版權到而家有合作 (If you can't beat them, join them )，而新既銷售模式 (Spotify、Netflix 之類) 令你比一隻 EP 既價錢就成個月幾十至幾百萬首歌同戲任聽任睇。
兩種力一邊推一邊拉都係將一般大眾轉向比錢(仲要比以前更平)換方便。
其實最受老翻時代影響最深既正正係八十九十後，科技發展老翻湧現但商家未追上潮流。但而家大部份都做野有收入，一個月一百幾十蚊換方便何樂而不為呢。唔通仲為左一隻 Game / 一隻 EP 既價錢又搵 Link 又搵破解又無得 Patch 又要攪一輪入返落電話咩。

咁你講乜撚嘢「抄登」
本身呢個形容就係林早洩班打手用以諷刺連登抄佢
你單純想講版權意識嘅，根本成個香港都冇

香港Microsoft唔理呢啲野架
台灣Microsoft一早ban咗啦

依加d game根本好多要上網先玩到

講抄登踩親你老母個閪

因為90後00後同大陸翻版狗唔同

Steam個死肥佬真係好有遠見

幾舊水買隻碟撚有咁多錢 但你話幾舊水1年任聽 仲要唔只一位歌手 又唔洗哂時間搵埋d link 死的 依d錢要比喇

講道理啫，柒咗就好潛啦

我都唔知我果個咩版黎，但係佢盒背寫住咩WA 98052-6399 USA，應該美國key黎

純粹係平咗，如果遲啲貴返我會轉返用翻版，市民有權多啲選擇

我90後 經歷過PS1 - PS2翻版既盛世
其實邊係版權意識強左
只不過係個性價比高左 又方便
D人廢事煩先玩正版
我自問我都係 呢種人 當然我都有儲正版既習慣
但只係純粹想支持 或者貪方便
絕對唔係版權意識強與否
廢事比人屌無買過正版
360 game 過百隻
steam 唔識數
ps1 / 2 都幾十隻
仲有動畫BD 一D成日睇既舊片BD (西遊記 魔戒 STAR WAR )
大量音樂CD
但我可以好肯定答你 如果翻版係方便/高質 我依然會買老翻
就算你屌我無恥我都咁話

市民有冇權打劫

偷換概念，老翻關咩打劫事

所以話，咁樣撩幾撩就撩到啲好無恥嘅人出嚟
好似cctvb劇集啲奸角咁，去到ending都未知自己衰乜

都係犯罪行為囉

根本無錯
就算有，一個用老翻forum既會員無資格指責我

屌，去日本果時記得show俾海關睇成部手機都係盗版，再同佢講我有權利選擇盗版，睇下會俾人禁止入境幾年

你亂過馬路都犯罪，你會唔會上網亂屌人？
根本無可比性

唔好俾人捉到就無問題

forum有版權，得高登自己開得

依家你用盜版同打劫一樣
會對其他人造成實際嘅金錢損失
你拎過馬路嚟比

邊樣嘢先係無可比性呀

咪係，根本大家無損失，唔知你哋屌乜春，勁重奴性

你其實知唔知自己回緊乜嘢？
回回下我又轉咗第樣嘢，邏輯勁亂，枉你講得出偷換概念，唔好好似啲小朋友咁人講你又講啦

就係好似佢依種咁厚面皮嘅人
先會大大聲同人講自己用盜版幾叻幾威
正常人用完都係收收埋埋自己知算啦
真係好撚厚顏無恥

有錢佬賺少咗叫金錢損失？咁美國佬印錢搞到通脹對你影響仲大啦，法律只係保護呢班有錢佬，市民做小小反抗係絕對有權

你已經語無倫次，我一路都係重覆緊同一個核心觀念，不知幾一致

外國出過海盜黨添啦，不過你班人奴性咁重係唔會明

條法律係同時保護緊有錢佬同小公司
你要反抗大財團就用其他方法
唔好用其他原因嚟講到自己用盜版好合理

仲話自己幾有邏輯
提個過馬路出嚟做對比
比人講穿咗就唔撚敢覆

就用ms office 來講
以前好簡單入個key就crack左
之後就要裝完唔可以開住，要換某個dll先得
再之後就轉曬同ms server verify key
再之後已經要用account login
啲防翻版越來越勁

你呢啲概念好可怕
你假設左一個人如果有一樣野唔好就要全部野都唔好

讀書時期咪得閒砌機囉

要返工，不了

我希望遊戲界有更好發展 所以簂會比錢支持 就算係免費online game 我都會買時裝
以前我中學小學先冇錢啫 依家我出黎做野人工唔多 但幾舊水我都俾唔起？

但都越來越親民

以前成套 word powerpoint excel 加埋都兩三千蚊，家陣可以 subscribe onedrive 附帶

係呀？
咁你會點做呀

你同我上緊唔同既連登？？
我都想知呢度邊度有一半係翻版post

版權意識強？
你睇AV睇正版？

其實，點解會俾人拉
俾人拉係因為你做錯野俾人知
唔俾人知咪唔會俾人拉

咁講法殺人放火強姦販毒唔畀人知都唔會拉
係咪又無問題

翻版/破解愈來愈麻煩
好多人寧願比錢買方便，有咩出奇

最好用既upload

因為盜版真係好煩
試過down單game用左一日裝完點知亂碼
一隻game500幾蚊 我會直接買正版
睇戲 聽歌 轉左iphone 都廢事煩
直接比足一年錢 一年任睇
中學雞冇錢就唔會買
出到黎做野好快覺得比錢搞掂到 真係好方便

會一次過中幾多毒

又買又破解
都唔及用 free open source 方便同平

終於有人講得出
呢樣嘢係我以前高登啲老翻post都成日講
老實講，環保/動物post嗰啲連登仔都一樣係中咗呢個謬誤，一反就反晒全部，唔容許人做好少少

btw, 其實唔好講到咩高登好撚高汁，根本同出一轍，咁多年去埋呢度都冇變

一事無成既人唔容許人地有成就
因為會突顯自己一事無成

其實foxy無收皮
仲係度

Down親game MS個防火牆都話有毒
唔理真定假
為幾百蚊中毒唔值

Apple music 好多歌音質都好垃圾